【衰過日本皇軍】示威者保護八旬婦 遭警棍痛毆

昨日沙田遊行結束後有大批示威者留守，警方晚上清場時於新城市廣場與示威者爆發大混戰，期間有不少體弱長者被困商場內。有目擊者向《立場新聞》表示，昨日有一名八旬老婦被困現場神色慌張，示威者上前關心照顧時卻被警員出棍襲擊，最終幸有商戶開閘讓婆婆內進暫避。

醫科學生李先生（化名）今日向《立場新聞》表示，昨日參與沙田遊行後並沒有留守，與女友到宜家家居晚飯。他們飯後打算到沙田中心一帶購買日用品，但到新城市廣場時已發現多條通往其他商場的道路被封，港鐵站外亦有大批防暴警察，令他被迫在新城市廣場內逗留。

他指當警方在商場內開始出動警棍及胡椒噴霧，見到一名年約 80 歲老婦，手持買餸袋站在電梯底下神色慌張，李先生見狀即上前關心婆婆的情況，並將她帶往牆角暫避，及後亦有戴口罩示威者上前關心。

李先生指及後突然有三名戴頭盔的警員，手持警棍衝前，並毆打其中一名正保護婆婆的示威者。附近示威者見狀即向警員投擲雜物，將警員驅趕後退。李先生則向附近落閘的商戶求助，最終有商戶願意開閘讓婆婆內進暫避。

昨晚新城市廣場衝突期間，有不少長者及小孩被困商場內。有非參與遊行的沙田居民今早在商台烽煙節目上指，昨晚他和八旬母親在新城市廣場食晚飯後，發現商場內已佈滿防暴警察，他們無法離開，行動不便的母親最終需要在女廁躲避兩小時。